招聘廣告奇聞

咁都得？

個案三：入行前先付高昂學費

投訴人在網上討論區對C公司招聘上門寵物美容師的廣告感興趣，於是報名參加座談會。C公司簡介薪酬，又表示會轉介相當數量的客戶。即使要先接受約40至60小時的培訓，投訴人對工作前景及收入感興趣，於是支付$3,000留位費及預約面試。C公司職員再三強調有龐大客戶網絡，參加最高級課程的學員在畢業後每次工作薪金可達$500至$700，首半年平均月薪達$15,000。投訴人最後支付$35,000作學費。